多員工北上 交銀八分行停業

多員工北上 交銀八分行停業

交銀八間分行即日起暫停服務直至另行通知。資料圖片

【本報訊】特區政府拒全面封關，各企業惟有自行守住防線，避免農曆年間曾到內地員工返公司上班。本地中資行分行網第二大的交銀香港，昨透過官網公佈，連財富管理中心在內等八間分行，即日起暫停服務直至另行通知，暫停數目佔其分行網點約兩成。據悉，原因不排除與交銀不少員工均來自內地、假期曾到訪內地有關。

交銀即日起暫停服務的八個據點，包括如心廣場財富管理中心、太古城、筲箕灣、調景嶺、尖沙嘴、長沙灣廣場、荃灣及三聖邨分行。交銀在港分行連理財中心共44個。

招商永隆縮短營業時間

相關新聞：編入Dirty Team 伊院ICU四護士劈炮

該行發言人接受查詢時，僅指除提供客戶服務及銀行正常營運的必要人員外，其餘員工假後可留在家中工作。據了解，交銀香港有不少員工來自內地，很多僱員假期亦曾到訪國內，故管理層假後已發出嚴肅指引，強烈鼓勵各部門及組別主管，盡量要求員工在家工作。

星展香港發言人亦表示，因九龍灣分行（中小企業銀行）其中一名職員日前曾到訪內地，銀行強烈建議員工在家工作兩星期，該分行已暫停服務以消毒清潔。另外，在港有33間分行的招商永隆公佈，全線分行今起至2月7日（下周五）暫時更改分行營業時間，平日為上午9時至下午3時，周六為上午9時至下午1時，部份分行周六不營業。

■記者劉美儀

[銀行撚入] 台資銀行係黃？

幫推